---
author: Hugo Authors
title: 萨古鲁：该如何克服成瘾症和强迫症？
date: 2019-12-17T12:00:06+09:00
description: 所有这些疾病本质上意味着，一定程度上我们不能好好利用作为人类所拥有的自主性。
draft: false
hideToc: false
enableToc: true
enableTocContent: false
author: Park
authorEmoji: 👽
tags: 
- 成瘾症
- 萨古鲁
- 强迫症
---
**Sadhguru（萨古鲁）**：当今世界，人类因为各种各样的问题而受苦，例如成瘾症和强迫性行为，对酒精、尼古丁、咖啡因等物质上瘾以及生命中各种其它方面的问题。这些成瘾和强迫症，会导致心理疾病，比如抑郁症、躁郁症。所有这些疾病本质上意味着，一定程度上我们不能好好利用作为人类所拥有的自主性。

作为一个人，本质上意味着，尽管我们有本能，尽管我们有需求，但一个人是有能力去使用他头脑的自主性面向来超越自己的需求的，他可以超越自己的强迫性倾向。与其他生物不同，一个人有能力以强有力的方式去运用自己头脑的自主性面向，以至于他甚至可以超越他的基本生活需求。

整个瑜伽系统，或者我们今天称为内在工程的，本质上就是关于获得能力，有能力使用我们作为人类所拥有的自主性。自主意味着，我们能以想要的方式来引导自己的生命，而不是被我们所处的情境，或我们身体的化学，或其它影响因素所驱使。超越我们的化学成分，超越我们的基因，超越我们所处的情境，一个人仍能以自己想要的方式创造自己的人生。

内在工程的基本过程就是为了赋予一个人能力，让人能够运用自己的自主性面向，将自己的生命提升到超越目前存在层次的维度。